依家既環境fg 做lab如何？

Fg考慮緊Bv/sgs/i記

邊間好啲？

咩科fg要出黎做狗

Ou testing and certification

周圍搵lab tech算啦
水務又好 衛生署又好
一係就搵中學lab tech
好過你入commercial lab日日諗轉工

屌你老母之前聽過commercial lab請唔知12k定14k
on99

你冇聽錯 我就係比人開12k 之後決心 永不回頭做lab

咪就係on99囉
何必返去呢
俾十幾萬買張沙紙 然後搵12k

中學畢業又係做lab
大學畢業又係做lab
有無咁笨實呀

暫時其他工搵唔到
得呢3間lab請人
所以想問下邊間好做啲

12k已經進步左

我當年fg一入去係10k
過試用期係加左100蚊

做左半年頭也不回

俾果隻藍到黑屎教授教仲邊會有運行

Sgs/ i記
Btw 3舊都係屎

屎係藍既咩？
淨係知熊貓極黃

如果你有佢fb, 就會見到佢入哂所有藍group
所以條友唔係好正常㗎，仲背後成日睇唔起啲學生笑佢地傻仔

熊貓一定黃 屎就唔敢講

Fred 我估黃

屎肯定深藍

我反而有少少好奇 讀OU T&C 既畢業生 大部份做緊咩

幾年前grad
失左業半年

肥你 好正
最鍾意佢同熊貓

我19 grad

Fred 教我 我FYP

17grad ou tc 第一份12k 做左十日走左 勁on9 入行做it 而家30k x14 垃圾tc 當初為degree 求其入 ou d prof 一味吹奏好多出路 屌你老母 12k 返part time 都有啦 識同學做左幾年 連埋ot 先廿k 左右 ot 係一個月 around 40~50粒鐘
仲記得grad 左半年 跟fyp 個prof 話有份工介紹 高人工 15k 即刻係whatsapp group 屌佢老母 讀呢科已經浪費4年 一d 都唔值錢 仲夠膽搵人 搵你老母做啦

我第一份 既offer 係12k 由果日開始 我就決心永遠都唔會做lab

但我可以好肯定講 香港地 讀sci 真係聽渣兜 OU T&C 更加係 伏中之伏
如果人生可以重來 我希望我從來冇讀過理科

我記得我走果日 果時個manager 都讚一早走叻仔黎 唔好似房入面班廢物 佢做到m 位都係3xk 做呢行冇撚用

巴打有冇得教下路 我依家失業左大半年 今年22 迷茫到極點

我都係好彩 只可以講唔好做lab btw 上面果3間 都係尻嫁啦

如果要講 我做左幾年it 我做networking 既 你見下operator helpdesk 呢類 乜尻唔識都請 市價都above 16k再慢慢做專d

係香港 你好難搵到一行衰過做lab 當做保安 都有16k
lab居然出12k
第一次比人offer 12k果日 我懷疑人生,佢叫我寫expected salary 我心入邊諗 自己冇咩經驗 16k 好似唔太好 咁我就寫14k interview 既最後 佢同我講:「14k 太高了 12k你 OK?」 我當場保持禮儀 話OKOK (已經唔會做)
到底係咪我interview 衰左咩 搞到人地要出12k .

後黎我發現 原來好多人都係收12k 既offer 我就明撚晒了

以前intern做S記
我真係建議你唔好入行啦
除非你真係好鍾意lab work la
人工又低又無限ot又工作又好繁複
趁後生試吓其他先啦
lab工作環境同埋待遇真係講唔上係好
仲要S記已經叫做算係比較好嗰間嚟㗎啦
希望幫到你

S記好過同i記會唔會爭好遠？

自己覺得唔會

18年Chem grad 都想轉行做it
巴打可唔可以分享下當初搵咩入行？
之後條路點行？
本身識定有再進修？

做food panda都冇撚做lab 賤過袋底泥

唔好傻

近排既環境，做lab會唔會少啲ot

我6年前做過其中一間嘅cs, 12k
乜而家原來仲係咁低
仲要cs無你地咁專業

當然會！放曬你啲AL再要你no pay leave！問你爽未

新入職都係咁

所有野google 得嫁啦 唔識慢慢睇

我仲好記得見工佢問我 5 年後有咩目標 我話5 年後有廿k 先 一步一步黎 hr 話難d 連埋ot 應該有 我當時即刻心諗 做5年都冇廿k 假假地都叫degree 我做緊d 乜撚野 前世做撚左d 咩今世讀t&c 幾日後打黎 12k offer 本身expected salary 話14k 佢話計埋ot 加年尾bouns 都一定有 14k 一個月 我即刻同佢講 扣返mpf 又點計 屌佢老母 最後因為搵左幾個月工果時 accept 左offer 第一日見hr 可能就係電話到串過佢 佢幫我入職時勁閪樣

咁大獲，我都係讀類似呢科。人工低，咁我畢業後咪要重新再搵份同自己專業無關嘅工

Forensic science

宜家讀緊PT T&C 以前係IVE 讀 宜家係lab做都起碼有16k
就算請人都用15k請wo 不過我d lab 可能同你地講果d有d唔同
我果d係建材lab

識人讀forensic sci去左做博物館
某啲post要有chem底

lab既hr咪又係低水
junior 14k左右
根本依行任何位都係underpaid
任何位對應番其他行業差唔多grade 人工乘0.7差唔多

係咪U 問題咋

U當然係因素之一
但係近排環境都難搵工

做緊lab
Grad左7年
一開頭10.5k
轉公司後13k
之後每年加幾百蚊人工
做左3年後有14.5k
真係唔好入行
除非你想做qa,或者考牌
Qa應該都有20k

operator helpdesk係做d乜

未肺炎前都已經狗也不屌
唔敢想象依家會點

人工無咁高？

上jobsdb 睇下啦 fg 唔洗怕 預左乜都唔識 識少少 已經唔係fg 價啦 去下interview 第一間唔識咪聽下佢講做d 咩 in 第二間咪吹返d 野出黎 d 公司請fg 都係想睇下個後生仔肯唔肯學 比d 心 扮下野 記得見工果刻就係我最好表現果刻 請左之後自己執生蛇王 搞得掂冇人理嫁啦

thx ching
我肥左fred lee果科 18先grad 係lab乞食左幾年

10蚊

除非你個人本身係有好興趣，又或者本身係自閉症/亞氏保加症人士，自問係不擅溝通的人咪去報呢d commercial lab 的工。

呢d 公司，你去interview, 有手有腳就有offer, 除非你見工果陣爆粗吧！

UL好似不錯

我當年都肥左 屌佢老母 standard 我見佢openbook 唔溫 先成個sem 冇上佢堂 佢份exam 問d 野 standard 答晒都唔會夠分合格

我肥eric 果科 sor 太耐 記錯左

屌你老母 嘥鳩左我咁多年讀張沙紙 特別係TC 呢科簡直係垃圾 真係狗也不屌 做lab更加唔好 唔好因為讀呢科就一定要做呢行 岀到黎求鳩其一份工都好pay過佢 轉工要求加多2,3k都好似乞衣咁乞 真係不了

一年前做過 都係狗也不屌 不過間間都一樣

我都係環境哂銀時畢業
果時畢業都係同一般fg一樣搵返自己科既工
in咗兩份環境既工，interview期間問我既問題我真係冇條識答
我都覺得張證書真係廢，完全一讀完就俾返哂學校，真係冇興趣既野點逼都逼唔來

好似話Science U grad 情願做麥當勞經理都唔做LAB

可想而知，LAB真係垃圾

同咩比

我狂抄standard 合格左

Commercial lab狗都唔做
人工低工時長無前景
依加仲不斷遷上支那，只會越做越縮
最多都係做一年用黎做跳板去其他lab

馬會 醫院 政府
一年轉入有冇可能
一年轉行就差唔多

U記前年重整得幾好？有冇清知

唔會無嘅
識人唔夠一年入馬會
唔夠兩年入醫院

有叫過人上大陸做

識人hku九年做commercial lab
有人hd十年入政府tim

鼓勵人係好事
但係依d野講普遍情況 冇咁害人

主要都係想講
做咗一兩年都離開唔到commercial lab嘅
索性轉行好過，唔好浪費青春
襯後生仲大把選擇
留係到係無前途又無錢途
比你好彩做10年升m位都係得3xk
唔好彩嘅仲係run緊機20k都無

潛台詞即係
唔夠基礎知識 冇料入gov jc 醫院 就襯早轉行
岩既

如果做一年就轉行, 為何唔在fresh grad 就直接轉行？
其實如果大家唔係等開飯, 個人prefer final year 先做一D target sector 的temp/contract/intern 位, 之後再搵長工, 始終入左一行, 之後好難轉行走......所以第1份工唔好亂揀, 唔好入錯行。

加油呀，lm睇下幾時有20up basic salary

唔好講而家環境點點點，
個價本身一直都係低，點加都係低，而家個市仲衰。。。
你話呢

馬會headcount少
都唔係咁易

你當年有冇識咁諗? 一黎就轉行

基礎知識學唔好 三個summer冇搵prof做summer research
得番堆teaching lab叫做入過下lab 淨係識去大學secret打lab report難做
UST仲要改到 lab report好似填格仔紙咁
擺明淨係養班elite program既人
四年後 gpa唔過3
organic synthesis唔L識做 隨口講幾個named reaction都唔得
唔通叫佢對電腦等result做computational chem? 條友仔有冇咁聰明 要人求佢做?
咁搞法想做番本行 唔做commercial lab唔通做research lab?

樓上講轉政府lab 馬會lab 基本上係唔會出現係ou t&c 果科廢撚到 我grad 果陣hkie 都未肯承認 而家唔知

佢又無錯喎 真係好多出路

記得15年，Trainee 9k, 一兩年review包升AC 9.5k，嗰時我番intern打聽番嚟。
19年，trainee 12k，真係加左「好多」。
20年，相信會「調整」番

RA唔上Phd 同做廉努冇分別
可能應承左你有offer 最後又冇
唯一好係可以搏下掛名出文

小弟唔係lab 人士, 從未做過lab , 只係工作上遇過一D lab 的services provider, 同佢地吹過水, 先至知道呢行係西到爆, 又辛苦, 做到幾乎好似big4 audit 咁先至得20-21K, 但big4 有得考CPA牌, 加人工加得快, 返工做邊行都辛苦, 點解唔搵份人工高的工黎做。Big4 exit opportunities 好好的

縮fund
一開始中美貿易戰 中國學生留美讀Phd已經難左
唔係今年既事 17 18已經係咁
通常undergrad果陣 要搵定老闆
跟住要考定toefl 拎個first hon 睇下老闆有冇得做彈射器 射你去外國
去外國都係做local老闆個field 一齊出文 咁就perfect

出黎做野番轉頭讀Phd
Ching 加油

早日轉行保平安（除政府類之中AFCD嗰份長期請估佢係巨伏）

轉行都要諗下 可以做咩

Hi 師兄

Ou tc圍爐區

看更掃街廚師外賣師?

正經d 好唔好 我已經好慘

唔係咁講可以點?
當初outc開course時我仲係做緊lab
已經喺唔知高定連登講過做lab冇錢冇前景
快D轉科blahblahblah
果陣一講完成班outc仔圍插我
又話多出路，又話專業，又話16至20k starting
我講極現實都冇人信

我信啦

老實，保安比做lab 有前途

回望以前做lab走倒嘅同事，轉咗去做食環⋯

屎喺邊個
鐘意貓嗰個？

屎係身高 最矮果個

Ching 你果陣讀tc係咩major?

點解明知呢行咁低人工都讀
講左好多年

讀個master 轉行有冇得諗利申pm乞食elective

我讀tc係major (Food) 失業左6個月 成副身家得返$1000
絕望到不得烏

都唔少人讀佢洗底

如果真係出面搵唔到工一定要做lab的話
major係咩真係唔緊要，咪又係當你白紙一張
好多人做lab係讀唔相關subject
food sci當然有，env sci/eng，bio/biochem，chem eng 都一樣有
反正都係當庇護工場，咩科重要嗎?

相對lab而言，香港food lab仲奶嘢過commercial lab

我落樓下做保安都 唔做lab

冇人做建築建材lab?

我有個fd做左3年仲係得11k
仲話公司人事幾好唔想走

點解仲有人痴線做 commerial testing lab
你去做洗碗都高兩三倍人工

算啦，其實真係要搞好發牌制度加成立工會。
呢圈唔喺啲prof圍爐上晒岸，叫人讀嚟保自己就業唔洗殺科；就喺啲女士們做耐咗終於升到上管理層；一喺就MPhil/PhD空降，不斷請對手嚟氹下氹下咁頂住個peak season，頂完就係咁先。
當大家都上晒岸、平步青雲嗰陣，根本都無人企出嚟幫自己友爭取過！

唔係講笑
做保安人工仲高過你返lab

係咪C記
我當年fg入C記得8.5k

作為一個已轉行既過來人，真心勸你唔好做
原因樓上已經講曬
搵咩工都唔好搵commercial lab

中學lab tech 是否一年約, 無人工加

屎方向_？

一般正正常常都會續，跟master pay scale,一年跳一個point
人工唔係特別高
但起碼同化驗所比輕鬆好多
有返啲work life balance
有空堂時可以做自己野，我就用咗黎讀書

做官校就係公務員
做津校或私立就唔係

官校津校就跟master pay scale
私立就起薪高啲，但唔跟point，亦唔一定會跳

一般唔駛擔心會年年請新人，因為請返黎都要用資源去教你做野等係熟習
年年換咪好唔得閒？

做中學就人工唔高，但好在你有時間做自己野，至於你點用你既時間就係你決定

做緊

熊貓都吹奏

上佢堂慘過自修
俾錢買難受

FYP跟佢慘過食兩舊屎

博物館有咩post啱做，對forensic sci有興趣。
利申讀chem

修復文物
唔係個post做forensic
係讀forensic 都meet 到個要求

幾有趣喎。唔該ching

12年 9.5k炸
竟然都做左半年 我屌

兩年前FG 去in SGS 佢開價11K，
最近失業揾唔到工再走去in SGS都係得11K

唔去環境滋擾調查員？
好似都有18-19k 有d同學做咗幾年

苦工
不如做地盤好過

竟然走咗都仲番去in，佩服佩服

兩次in完最後都無做到嘅咁

各位大佬，請問揀poly chem tech係咪不智？

好睇你對chem有無興趣，為錢途就建議你唔好揀，但揀完畢業都唔代表要揀做lab
但絕對唔會乞食，只係睇你同另一半想點劃下半生。

點解大學畢業做lab都係咁低人工

轉行做其他啦
Audit 個d位睇成績嫁